有無Power BI高手

我本身用開Tableau, 但新公司要用power BI,，但好多野唔識做返出黎，想請教下高手

我有個data係customer visit record, 最重要係有兩行Column，Date同Customer Name

點樣可以做到好似下圖咁

X axis係date (Month-Day)
Y axis係customer name
圖入面既交叉就係果個customer係果一日visit過

有無高手教下我

用tableau好易整，但power BI我整左好耐都唔得

推

執柒左 Power BI 啦，勁垃圾

我認同，Tableau做visualization好好多

幾錢呀
用得power bi就係貪平

你個measurements 放咩
你整多行1做count比佢measure得唔得

我計過
Tableau creator 75Usd 一個月，Viewer $15USD一個月但最少要買100個。
所以公司一個月最少要比$1575USD, 一年1萬9千USD 差唔多15萬港紙。

垃圾公司無錢學人用BI tools結果搞著我

首先係個問題係不論Scatter plot定係Bubble chart佢個x or y axis只可以放numeric value, 我想放Category但佢唔比
有無方法。

呢啲基本野都係咁上下係要摸索下
值錢個位用多兩用先知

利申做bi 冇用power bi

係咪有個叫dot plot

老老柒柒 如果遇呢D問題(買左新野/老細叫你SETUP好 )自己又搞唔掂咁點算
係細公司 做緊SUPPORT 狗 , 未試過有呢D情況

唔撈